斷點 ［粵語版]

其實唔係唔中意普通話版歌詞 只係中意廣東話多d 想試下作成廣東話
歌詞改得差 唔好hi我 大家互相交流 俾下意見

看著誰陪你漫步逐漸遙遠
看著你傻笑也都可半天
懷緬過去數次見面與地點
別問何以再放棄這段愛情
這片藍天最後不是晴天
以往承諾誓願都不再嗎
回憶裏每個訣別與斷點
期盼著與妳再度愛慕眷戀

歴史像照著鏡 錯誤再發現
遊玩時笑臉都差點被淚遮掩
若然再見面 亦不復那一天
留下是時間故事與上課地點

如櫻花的清甜 內心裏收歛卻懷有愛意
訊息是多諷刺 我依舊眷戀
如昔誰都設置 密碼是都關於你
自信全因你 願被拍攝照片
曾約定於婚前 Xxxxxxxxxxxx
Xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx
幸福的中斷線 我只想遵守諾言
悔恨是跟你 在最後結束 無法細語

唱到第四句之後唱唔到落去
巴打加油.....

歴試將照著鏡 錯五栽發煙

sorry,唔掂

你係真心定假膠

連字數都唔啱，撐唔落

嘩呢首歌唔易唱喎

可唔可以mark低差既句子 等我再諗下？用左兩個鐘做個草稿 算係咁？thx

邊間教會？

講左話交流🤗

訓教？

sorry唱慣原版 唱左兩三句之後再唱唔落手

鍾意廣東話喺好，咁就更加要寫得好啲

建議你一路聽一路諗，再唔得就一個一個音對咁諗

你句句都唔岩音 睇黎都係假膠 此POST已完

其實係諗左兩個鐘諗唔到落去 知道有巴打好文采 想集合下大家既力量作下詞 我又唔係專業填詞人 又冇咁多時間去收集素材 唔明點解要offense 好似有d ching話撐唔落都算 其他ching要屌人就走la 香港真係充撚滿愛既地方 音樂交流都要屌

Thx <3

你睇下你d post幾多負皮先la 俾著我就摺埋del ac la sor

看著誰陪你漫步逐漸遙遠
看著你傻笑也都可半天
懷緬過去數次見面與地點
別問何以再放棄這段愛情
這片藍天最後不是晴天
以往承諾誓願都不再嗎
回憶裏每個訣別與斷點
期盼著與妳再度愛慕眷戀

歴史像照著鏡 錯誤再發現
遊玩時笑臉都差點被淚遮掩
若然再見面 亦不復那一天
留下是時間故事與上課地點

如櫻花的清甜 內心裏收歛卻懷有愛意
訊息是多諷刺 我依舊眷戀
如昔誰都設置 密碼是都關於你
自信全因你 願被拍攝照片
曾約定於婚前 Xxxxxxxxxxxx
Xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx
幸福的中斷線 我只想遵守諾言
悔恨是跟你 在最後結束 無法細語

Highlight咗我覺得啱音嘅位，巴打可以主力執無highlight嘅

Thx 巴打真係好有心

內心裏收歛卻懷有愛意
我只想遵守諾言

兩句都多左個字

唔知得唔得
你聽完之後應該幫到你改善啲詞

但認真想問下 係咪一定要跟番原作字數？
定係可以少左字就拖長某隻字唱 多左就長快d？
如果唔啱字數 係咪就違反左樂理/旋律？
利申：學過既樂理好多唔記得左

多謝您先

做創作第一件事要學嘅唔係點創作，而係點接箭、捱屌

巴打加油啦

唱唔到落去⋯

我就唔識音樂
但普通話改廣東話，唔覺字數有太多調整嘅空間，否則係改埋曲

一般情況下
係唔郁字數好過郁

Um...大家話唱唔到落去 唔啱音 我都明 係因為我用時不長同詞匯貧乏 但唔指出d實質上既問題 我亦好難改善
我覺得如果話呢個係final作品 任屌唔嬲
但我講左想一齊交流 卻得到某些回應 只能說我忘記了這是香港 sor 我錯

呢份詞本身我見到都想問邊間教會嘅
但係見你未final同埋幾樂於聽意見
所以都好樂意同你交流吓
但同時我諗你都要接受吓一定會有人屌你
始終呢度都係連登
屌吓梗有

唔好期望觀眾會教你點樣改善，觀眾睇完鬧完就走得，但作品會跟住巴打你的

創作就係咁殘酷，但唔殘酷又何來快感呢

原本想靠唔同巴打無限創意作左佢 始終自己唔太得閒 所以先提早好多post出來 名為交流 實為借刀 而家咁 等我得閒再改

咁又真 但都唔少巴打好有心

樓主真係執到
柒叔雪人都嚟齊曬

災星降臨？

看著誰陪你逛過與你大笑
像突然傻笑也都可半天
懷緬舊日無數次吻別
再盼望苦裡探索一點灑脫

為何情侶永遠相信明天
以往承諾再見也通通化煙
回憶燒毀的窩心照片
期盼著與妳再次愛慕眷戀

歴史像照著鏡 錯誤再發現
遊玩時笑臉都差點被淚遮掩
若然再見面 亦不復那一天
留下是時間故事與上課地點

如櫻花的清甜 內心裏收歛卻懷有愛意
訊息是多諷刺 我依舊眷戀
如昔誰都設置 密碼是都關於你
自信全因你 願被拍攝照片
曾約定於婚前 Xxxxxxxxxxxx
Xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx
幸福的中斷線 我只想遵守諾言
悔恨是跟你 在最後結束 無法細語

訓唔著玩下

同意

掃把星嚟喎我
同埋
你漏咗mustc.....

你句句都唔岩音 一個正常改詞會咁離譜? 我懷疑得冇道理? 自己廢仲係度發惡
嚇死人

中肯啲
未去到句句都唔啱啵巴打

好呀中肯D 講真 28句岩6句 我真係以為佢假膠

同埋你個POST都好多負皮啦 你會唔會考慮DEL AC?

改得差都唔屌得
你擺舊屎上黎點交流呀 不如叫人幫你改多次好過啦
交流都要基於有正常野先交流到架 唔係講完交流下就當有免死金牌
學下面對負面批評 人地問你番開邊間教會咪又係一個意見 好過冇人理你啦
咪撚講到好似香港人唔岩 你冇錯咁 你俾人屌下都唔得既話係邊個地方生活都死啦

期盼再度會面 抱你於身邊
如舊時愛戀之心並未有改戀

年和月再變 在寧靜的春天
仍記掛每次送你去上課地點

未諗到

呢個巴打掂過樓主好多
雖然仲有少少瑕疵
但好過樓主好多倍

其實樓主你用得兩個鐘你估你係天才咩
又唔努力又想有好成積但又唔屌得
人地填詞人填兩個鐘都未必有好野

起碼做到人地粥水三千巴打咁
你打你段歌詞出黎
唔講係咩歌
但都估到係斷點既
你就掂一半架喇

其實本來廣東詞就難

要啱音其實唔難

你就講得輕鬆

你地就講得輕鬆

改左好多

但我都係處女下海 應該都唔完全啱音 交流下啦

頭三個字已經唔啱音
加油啦巴打

渣㗎

郭富城既弱？

睇左好耐都未搵到邊度係 我吻過你的臉

原來改詞比想像中有難度同好玩 愈嚟愈佩服啲填詞人 廣東歌9音 入榫要入得真心唔易 一唔小心就變教會歌

明明要啱音就好難

出自你口真係is a 侮辱

回憶裡多麼甜
每一晚緊抱在於身邊
細看著整個世界每個變遷
如將光陰倒轉
憾事可否改變
像約定跟你再過每日每天

我又改左D
睇見都想嘔

變晒音😂

一首激動歌 改晒d 甜美歌詞點唱呀

加油

改好我唱

其實第一句都已經唔啱音

邊間教會

改到咁都仲咁撚串
唔屌得就唔好po出黎啦

雨雨時陪你看過滿世夢染
靜下時回眸見你華髮凌亂

垃圾

樓主00後作垃圾歌